陳彥霖死因研訊下周一開庭 預計審期11天

曾參與反送中集會的15歲職訓局青年書院女生陳彥霖，去年9月底離奇赤裸浮屍海面，警方及後指死因無可疑。死因裁判法庭決定就案件召開研訊，並會傳召十多名證人。研訊將於下周一早上9時半開審，預計審訊11天。

希望搵到真相

查完都係無可疑

政府幾時出黎插手

pish

律政師幾時出黎撤銷

無用 佢老母奇奇怪怪咁

條屍極速火化，盲都知咩事啦
黑警殺文宣admin，陳彥霖就係街頭文宣admin

唔好話我知佢哋會用條假片嚟審
嗰條支那女替身嗰條呀

狗渣負責搜證
你話呢?

陳彥琳條仔，同埋阿叔
全部唔知去晒邊

法庭：尼漢被警射殺 遺孀求覆核
【本報訊】警察開槍殺死尼泊爾男子林寶事件再有續聞，林寶的遺孀已入稟高院申請司法覆核，指死因裁判官吳承威在死因研訊中明顯地偏袒警方，包括不批准將一份對警方不利的驗屍報告呈堂，以及沒有要求陪審團考慮死者是被警方謀殺等，要求高院推翻死因庭裁定林寶是合法被殺的裁決。

申請人Sony Rai為亡夫林寶的死因裁決入稟申請司法覆核。 （資料圖片）

林寶的遺孀Sony Rai（申請人）在入稟狀中指，吳承威未能獨立及不偏不倚地進行林寶的死因研訊，明知申請人及到庭旁聽的尼籍公眾人士想用英語進行研訊，卻仍下令以中文研訊，又批准警方選擇性地披露部分與研訊有直接關係的文件，更加不准許申請人傳召可證明開槍警員沒有在庭上講出事實的獨立驗屍報告，卻准許政府的驗屍和化驗報告呈堂。
指死因官有誤解

申請人又認為，吳官錯誤地准許將林寶的案底資料呈堂，又未有叫陪審團考慮林寶是否被警方謀殺。申請人更指，由於事件涉及政府人員殺人，陪審團應進一步闡釋引致林寶死亡的方式和情況，但吳官對研訊範圍有誤解，僅要求陪審團作出一個簡短裁決。基於上述原因，申請人要求推翻死因庭的裁決。

案件編號：HCAL 85/2010

法庭：尼漢被殺 遺孀覆核敗訴

【本報訊】警員二○○九年三月十七日在何文田山邊槍殺尼泊爾裔男子林寶（卅歲），經死因聆訊後陪審團裁定他死於合法被殺。死者遺孀Sony Rai不滿，早前向高等法院提出司法覆核要求推翻有關死因裁決，法官昨日判決指死因裁判官在給予陪審團的指引及案件管理上都處理得恰當，而且沒有偏私，因此駁回遺孀的覆核。

遺孀獲悉結果後眼有淚光，她透過律師在庭外表示，對敗訴感到失望和難過，但要待律師研究判詞才決定是否上訴。她又質疑警方並非真心找出程序和訓練上的問題，反而只想洗脫指控；又聲言若中槍的是富商或政府高官，處理手法將大有不同。

幫你判埋，死於意外

大帽山男屍呢？

一定嫁啦 跟住死因庭話無可疑 狗就會出篇新聞稿讉責有人作故仔 有劇本走

所有證據可能已經消失哂

醒下啦 人係中共派特工嚟殺既
難道死因庭敢踢爆呢個真相？
咪撚玩啦 出到嚟既結果係無可疑咋

咪又係意外
算鳩數啦

等睇睇4個阿媽

審完都係會話意外冇可疑

有陪審團🤨

【陳彥霖死因研訊周一開審 將設陪審團】
曾參與反修例運動、職業訓練局青年學院的15歲少女陳彥霖，去年9月被發現赤裸浮屍油塘海面。警方認為其死因無可疑，但事件引起社會關注。根據司法機構網頁，案件已排期下周一（8月24日）開審，預計需時11天，將設陪審團。
死因裁判法庭曾於今年6月以非公開形式，就案件作研訊前檢討，並由署理主任裁判官高偉雄審理。案件主管當時在庭外透露，案件將傳召10多名證人出庭作供。
至於去年11月在將軍澳尚德停車場墮下，最後傷重不治的22歲科大男生周梓樂，其死因研訊就排期於9月16日，作非公開式研訊前檢討。
【案件編號：CCDI-870/2019(ST), CCDI-932/2019(DK)】

Push

推

蘇文隆香淑嫻一齊審?

屍都燒到化灰仲有咩好查

或者自殺

贏咗先會有真相

極速火化佐
死因庭都係開黎做下戲

假老母要整返粒墨

仆街藍絲同學仲話黃絲騷擾死者與家屬

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

高偉雄 之前坐沙田 我覺得算係禁
雖然大家對司法好不滿 我都係，但仲有少少法律人堅持緊
不過未富我都知9成9都會判死因不明，但希望研訊中有d 資訊出黎

聽日早上 等文字直播